{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma kannan k√ºll lehekrooni, aga ma ei ole kuningas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan pikaks ja tugevaks"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesepaistet"},{"text":"Linnudele meeldib minus pesi ehitada"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan potis. Olen v√µib-olla torkiv, aga ei hammusta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub sageli k√µrbetes"},{"text":"Vett saan s√§ilitada pikka aega"},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan sooja ilma"}],"options":[{"label":"Madu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed, aga tiibu pole. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti erksav√§rviline"},{"text":"Mind saab kasutada kimpude valmistamiseks"},{"text":"Mul on magus l√µhn"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Sulg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen taim, mis on pikk, roheline ja konarlik. Inimesed viilutavad mind tihti salatite j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti hapukurkides."},{"text":"Olen s√∂√∂misel v√§ga v√§rskendav."},{"text":"Kasvan viinapuul."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mis popib, kui on palav. Sa s√∂√∂d mind tihti kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kerge ja kohev."},{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kellel on magus lilla v√µi roheline vili. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti k√µver."},{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Mul on koor, mille sa √§ra viskad."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma olen pisike seeme, mis teeb leiba. Ma pean olema k√µigepealt maapinnal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Olen koristamisel kuldne."},{"text":"Ô∏è Minu ettevalmistamiseks on vaja masinaid."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oder","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on pakiruum ja oksad, aga ma valmistan kleepuva magusa maiuse, mis tuleb minu mahlast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehed muudavad m√µnes kohas s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Mind seostatakse tihti pannkookidega."},{"text":"Minu mapp tuleb maha keeta."}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mille seemneid kasutatakse kuuma joogi valmistamiseks, mis aitab inimestel √§rgata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nauditakse tihti hommikul."},{"text":"Kasvan troopilistes piirkondades."},{"text":"Minu seemned on tihti r√∂stitud."}],"options":[{"label":"Teetaim","isCorrect":false},{"label":"Kakaotaim","isCorrect":false},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vee all ning pakub elupaika ja toiduallikat paljudele olenditele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mere√∂kos√ºsteemide √ºlioluline osa"},{"text":"V√µin moodustada veealuseid heinamaid"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da, isegi vee all."}],"options":[{"label":"Kelp","isCorrect":false},{"label":"Seagrass","isCorrect":true},{"label":"Vetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Sumisen √ºmber lillede ja teen mett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tegus putukas."},{"text":"Armastan koguda nektarit."},{"text":"Loon magusa maiuse."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen v√§ike, punane putukas, kellel on mustad laigud. Lapsed arvavad tihti, et ma toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja v√§ike."},{"text":"Olen mustade laikudega tihti punane."},{"text":"M√µned inimesed usuvad, et ma toon hea √µnne."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ja h√ºppan terve p√§eva ja tavaliselt olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada rohumaadel."},{"text":"Olen tuntud oma v√µimsate jalgade poolest."},{"text":"Sa v√µid kuulda mind siristamas."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Ehitan oma kodu maa alla, tehes koost√∂√∂d k√µigi oma s√µpradega. Me v√µime kanda asju mitu korda omas kaalus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike, kuid tugev."},{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Olen tuntud meeskonnat√∂√∂ poolest."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Keerutan siidise veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda, siis m√§ssin selle tihedalt kokku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"Ô∏è Minu veeb on kleepuv."},{"text":"P√º√ºan oma veebist k√§rbseid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis l√§hen kr√ºsalisse ja l√µpuks t√§rkan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§bin transformatsiooni."},{"text":"Ma s√∂√∂n enne palju lehti."},{"text":"Minu tiivad on v√§rvilised."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Teen siristavat h√§√§lt, h√µ√µrudes tiibu kokku. Olen √∂√∂sel k√µige aktiivsem. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kuuled mind, kui on pime."},{"text":"Minu laul on tehtud tiibu h√µ√µrudes."},{"text":"Olen seotud rohutirtsudega."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mul on pikk, sihvakas keha ja l√§bipaistvad tiivad. Noogutan tiikide ja j√§rvede √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse tihti vee l√§hedalt."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid"},{"text":"Mu tiivad s√§ravad."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen maskeerimismeister, meenutades oksa v√µi lehte. Metsas on mind raske m√§rgata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu osa taimest."},{"text":"Camouflage on minu parim nipp."},{"text":"Ô∏è Segunen oma √ºmbrusesse."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma bioluminestsentskumaga. Olen mardikas, aga ei hammusta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toodan ise valgust."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida kaaslast."},{"text":"Sa n√§ed mind tihti suve√µhtutel."}],"options":[{"label":"Glowworm","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}